陶傑：勇謀並濟，張弛有度 一定要堅持獨立調查 年輕人要理性計算 可以遍地開花 避免正面衝突

港澳辦新聞發言人楊光重申支持林鄭月娥施政，並未有回應香港記者的追問。 圖片來源：路透社
北京「港澳辦」在國務院名下召開記者會，由一對低級官員申明中方對香港事態的「三點意見」。

其中有兩大重點，即「法治」和「支持警隊」。

中國政府罕有用「崇高敬意」熱情讚揚香港的警察，對於特首林鄭，則聲稱「支持施政」，論調相當一般。

這是因為中國認為：香港局勢的底線，只能求警方來維持穩定。

連續一個多月來香港警方的表現，中方感到滿意，在香港警察的身上找到了「公安」和「城管」的中國感覺，欣然引為同道。

以後名正言順，中國公安部會加強對香港警察的扶持、訓練，甚至思想領導。以後的特首，須在此一新氣候之下「執政」，令香港特區逐漸加強「軍事色彩」。

因為此消彼長，中方形格勢禁，在一段長時期內難以出動解放軍。從此警務處長這個人選，在中方眼中更為重要。

尤其中方發現林鄭月娥已成為巨大的負資產，竟然連入境處、政務官、醫護界也有人聯署反對。若香港黑衫年輕人的遊行示威繼續下去，民氣磁場所及，香港警隊內的年輕人，也有可能被「黑衫軍」策反，那時萬一掉轉槍頭，中國的軍隊就非出軍營不可。

港澳辦記者會之所以用低級官員，畫龍點睛，算是對警隊的強力支持，並賦予警察進一步暴力鎮壓的權力，有此一潛藏憂慮。

另一方面，中方也沒有反對成立獨立調查委員會。一來這是特區政府內部事務，二來這一點已經形成了包括親中建制派和商界在內的主流要求。三來獨立調查委員會將來成立，其實也是對警隊權力的延後牽制。

這一點非常重要。獨立調查委員會的要求，比以前更需要堅持。因為幾乎可以肯定，由今天開始，警權膨脹的風險愈來愈高。連政務司司長張建宗對市民略有謙卑，也遭到警察協會以下犯上的嚴斥。若不堅持香港社會此一共識，日後香港隨時會變成一個警權城市。這一點，絕對不是國際投資者所樂見。

此一發展，對香港整體，商界和專業，不必擔心解放軍一出動就要撤資，甚或香港進入緊急狀態。但對於黑衫前線的年輕人，中方希望有震懾作用。對於咄咄逼人的美國，畢竟出兵需由習近平本人簽署下令，也有所交代。

獨立調查委員會，香港各界一定要堅持，要令警方明白不要以為有「中央加持」就飄飄然，傲慢自大，變成了另一隊持槍的男人版林鄭月娥。這一點機關暗佈，一環扣一環，相當微妙。

另外強調的「法治」，也是香港主流市民包括中產階級，呈現出某種默契的要求。一百萬人和平示威反林鄭可以，因為此一禍害是林鄭單方面挑起的，這次中方可以容忍，但不可以反中共。

然而「法治」二字，其實也強調了一下界線。香港年輕人可以繼續抗爭，只要避免一切可能與警方前線衝突的行為。事實上，連續幾星期的街頭暴力衝擊，對於年輕人和警方，都是互相消耗。

年輕人若想繼續抗爭下去，可以遍地開花，但須避免正面衝突，尤其面對可能升級的武裝，包括水炮車和不同形式的子彈。日後的控罪隨時也會提升，年輕人要理性計算，未來兩個月，重複同樣的消耗型行動示威，犧牲是否值得，還是轉用其他合法手段，包括制裁某些支持黑社會元朗暴力的商戶、海外呼籲制裁某些中方官員的外國籍，這一切，中國政府絕對不會介意，收益更大。

在戰略上，調整不等同退卻，隱忍也不是龜縮。年輕人的電競遊戲玩得很出色，反應也很快，但似乎在未來的日子，還是要多看一些軍事書籍，勇謀並濟，張弛有度，學一點兵法的理論。

Pish

心痛有50手足被補

其實係叫大家做好文宣

一定要堅持獨立

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

Be water

pish

19完全直線

push

或者咁講
無可奈何地 阿爺已經SET左個場同規則俾你地困獸鬥
就算球證足協都係自己人 如果警隊同政府亂9咁射 射到場邊觀眾 攝記(有直播) 同外國球迷 令到冇人再買飛入場 阿爺就會制止

年輕人若想繼續抗爭下去，可以遍地開花，但須避免正面衝突，尤其面對可能升級的武裝，包括水炮車和不同形式的子彈